I've already practiced Linux commands in Tryhackme and HTB and will do this project on Ubuntu virtual machine from VirtualBox. 

Resources Used:
-https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads
-https://ubuntu.com/#download
-https://tryhackme.com/room/linuxfundamentalspart1
-https://tryhackme.com/room/linuxfundamentalspart2
-https://tryhackme.com/room/linuxfundamentalspart3

Environments Used:
-Ubuntu in Virtualbox

Started Ubuntu virtual machine and open a terminal. https://imgur.com/W8j1q1I

Flags and Switches: A majority of commands allow for arguments to be provided. These arguments are identified by a hyphen and a certain keyword known as flags or switches.

-a: Short for --all will display hidden folders and files. Files and folders with "." are hidden files.
Example: ls -a
Output: It will display the .hiddenfolder
Screenshot: https://imgur.com/8pd6pTz

--help: This option will list the possible options that the command accepts, provide a brief description and example of how to use it.
Example: cd --help
Output: Provides a brief description and example of how to use 'cd'
Screenshot: https://imgur.com/0uhmG8n

man: Short for Manual page, The manual pages are a great source of information for both system commands and applications available on both a Linux machine.
Example: man python3
Screenshots: https://imgur.com/oZHix9E, https://imgur.com/SmCyT0i


Filesystem Interaction Continued

touch: Create file 
Example: touch Earth > ls
Output: It'll create the file 'Earth' 
Screenshot: https://imgur.com/4RIJzAQ

mkdir: Short for make directory. Create a folder
Example: mkdir Google
Output: It'll create the folder 'Google'
Screenshot: https://imgur.com/15vq850

cp: Short for copy. Copy a file or folder
Example: ls > cp Earth Desktop > cd Desktop > ls
Output: Earth
Screenshot: https://imgur.com/9PkwsTH

mv: Short for move. Move a file or folder. Rather than copying and/or creating a new file, mv will merge or modify the second file that we provide as an argument. Not only can you use mv to move a file to a new folder, but you can also use mvto rename a file or folder.
Example: mv Earth Planets > ls > cat Planets
Output: All types of animals live here!
Screenshots: https://imgur.com/kg1pcgJ

rm: Short for remove. Remove a file or folder
Example: ls > rm weather > ls
Output: It'll remove the 'weather' file
Screenshots: https://imgur.com/823ip81

file: Determine the type of a file
Example: cd Documents > ls > file Marvel.txt 
Output: Marvel.txt: ASCII text
Screenshots: https://imgur.com/PIw26p0


Permissions 101

-lh: Use 'ls -lh' to list the permissions of all files in the directory.
Example: ls -lh
Output: It'll list the permissions of the files
Screenshots: https://imgur.com/qzHoJZc

These three columns determines what user or group have access that can perform a certain task on a file or folder.  

d: Type
r: Read
w: Write
x: Execute 

- Users Groups Others
- --- --- ---
-rw-rw-r-- (Users: Can only Read and Write, Groups: Can only Read and Write, Others: Can only Read) 

0 000 --- No permissions
1 001 --x Only Execute
2 010 -w- Only Write
3 011 -wx Write and Excute
4 100 r-- Only Read
5 101 r-x Read and Execute
6 110 rw- Read and Write
7 111 rwx Read, Write, and Execute





